import { Question } from "../interfaces/Question";

export const ukrainianTestQuestions: Question[] = [
    {
        description: "Питання 1. Вставне пропущене слово або словосполучення:",
        question: "З чого складається текст? (Будова тексту)",
        options: ["зачин, основна частина, початок", "зачин , основна частина, кінцівка", "кінцівка, початок, зачин"],
        answer: "зачин , основна частина, кінцівка",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 2. Визнач, який це текст?",
        question:
            "У мене є домашній улюбленець – собака. Її звуть Альфа. Вона дуже лагідна і добра. Вранці і ввечері ми ходимо на прогулянку, а після того як приходимо додому – граємо. Коли я йду в школу, мені здається, що Альфа без мене дуже сумує.",
        options: ["Текст – опис", "Текст - розповідь"],
        answer: "Текст - розповідь",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 3. Обери рядок, в якому всі слова є дієсловами:",
        question: "Який рядок містить лише дієслова?",
        options: ["грати, молоко, плавати", "яблуко, битися, милуватися", "грітися, наливати, будувати"],
        answer: "грітися, наливати, будувати",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 4. Вибери рядок де правильно перенесено всі слова:",
        question: "Який рядок містить правильні переносення слів?",
        options: [
            "Роз-нести, під-везти, під-валина.",
            "Роз-нести, пі-двезти, під-валина.",
            "Ро-знести, пі-двезти, пі-двалина,",
        ],
        answer: "Роз-нести, під-везти, під-валина.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 5. Який знак пропущено в цьому реченні?",
        question: "Зустріла черепаха орла та й каже “Навчи мене літати”.",
        options: ["Тире", "Кома", "Двокрапка", "Знак запитання"],
        answer: "Двокрапка",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 6. У якому реченні присудок — складений іменний?",
        question: "Яке з речень містить складений іменний присудок?",
        options: [
            "Море знов стало спокійне.",
            "Освітлений краєчок неба почорнів.",
            "Потім також раптом зникли сонце і вітер.",
        ],
        answer: "Освітлений краєчок неба почорнів.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 7. Звук [д] треба вимовляти на місці пропуску в усіх словах рядка:",
        question: "В якому рядку звук [д] вимовляється на місці пропуску в усіх словах?",
        options: ["Ві..бити, проїз..ний", "Фу..бол, зорепа..", "Б..жола, з..авна", "По..якував, ..ружба"],
        answer: "По..якував, ..ружба",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 8. Помилково утворено слово:",
        question: "Яке слово утворено помилково?",
        options: ["Виконавиця", "Гардеробщиця", "Кравчиня", "вихователька"],
        answer: "Гардеробщиця",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 9. Правил уживання великої букви у власних назвах дотримано в усіх рядках, ОКРІМ:",
        question: "В якому рядку не дотримано правил уживання великої букви у власних назвах?",
        options: [
            "езопова мова, бульвар Академіка Вернадського",
            "День соборності, Шекспірівський стиль",
            "Національна опера України, Нобелівська премія",
            "гора Ай-Петрі, кінофільм «Поводир»",
        ],
        answer: "езопова мова, бульвар Академіка Вернадського",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 10. Букву и треба писати на місці пропуску в усіх словах рядка:",
        question: "В якому рядку букву и треба писати на місці пропуску в усіх словах?",
        options: [
            "по-лицарськ.., по-вовч.., завбільшк.., трич..",
            "навкулачк.., заоч.., по-корейськ.., навпак..",
            "по-лисяч.., почаст.., пошепк.., навколішк..",
            "по-людськ.., завглибшк.., трох.., насторож..",
        ],
        answer: "по-лисяч.., почаст.., пошепк.., навколішк..",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 11. Вставні слова і сполучення слів:",
        question: "Що виражають вставні слова і сполучення слів?",
        options: [
            "виражають ставлення мовця до повідомлюваного ним",
            "означають час, місце, умову, причину того, про що йдеться у реченні",
            "називають того, до кого звертаються",
            "відповідають на питання непрямий відмінків",
        ],
        answer: "виражають ставлення мовця до повідомлюваного ним",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 12. Апостроф ставиться в усіх словах рядка:",
        question: "В якому рядку апостроф ставиться в усіх словах?",
        options: [
            "зв..язківець, комп..ютер, к..юре, під..яр..я",
            "пір..я. медв..яний, мавп..ячий, різьб..яр, п..юре",
            "юст, прем..єра, в..юнитися, тьм..яний",
            "кеш..ю, торф..яний, підв..язати, арф..яр, ар..єргард",
        ],
        answer: "кеш..ю, торф..яний, підв..язати, арф..яр, ар..єргард",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 13. Оберіть словосполучення без помилок:",
        question: "Яке словосполучення утворено без помилок?",
        options: [
            "на протязі навчального року",
            "олімпіада по історії",
            "захворів на грип",
            "спілкуватися на кількох мовах",
        ],
        answer: "захворів на грип",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 14. Вказати рядки, де всі слова належать до іменників:",
        question: "В якому рядку всі слова є іменниками?",
        options: [
            "Діти, матуся, родина, книга.",
            "Оберігати, квітка, зошит, праця.",
            "Красивий, щастя, працює, радіє.",
            "Бігати, радість, колесо, веселий.",
        ],
        answer: "Діти, матуся, родина, книга.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 15. Зазначте, у якому рядку записано два сполучення слів прикметник та іменник:",
        question: "В якому рядку записано два сполучення слів прикметник та іменник?",
        options: [
            "мудрий чоловік, розвиток мислення.",
            "привітна людина, уважне ставлення.",
            "добре слово, культура спілкування.",
        ],
        answer: "привітна людина, уважне ставлення.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 16. Знайди речення, в якому нема однорідних членів:",
        question: "В якому реченні нема однорідних членів?",
        options: [
            "На березах, тополях, кленах вже опало все листя.",
            "Невеличкий, але рясний садок оточив наш будинок.",
            "Перед самою хатою росли червоні маки.",
        ],
        answer: "Перед самою хатою росли червоні маки.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 17. М’який знак треба писати у слові:",
        question: "В якому слові треба писати м’який знак?",
        options: ["мен...ший", "нен...ці", "сторон...ці"],
        answer: "нен...ці",
        points: 1,
    },
    {
        description:
            "Питання 18. Зазначте пару слів, у кожному з яких при відмінюванні відбудеться чергування приголосних:",
        question: "В якій парі слів при відмінюванні відбудеться чергування приголосних?",
        options: ["черепаха, щука", "ковбаса, подруга", "коса, смуга", "сонце, посуха"],
        answer: "черепаха, щука",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 19. Антонімічні пари є в рядку:",
        question: "В якому рядку є антонімічні пари?",
        options: [
            "високий-низький, гарячий-смачний",
            "злий-добрий, сумний-веселий",
            "чорний-білий, теплий-гарячий",
            "сміливий-хоробрий, легкий-важкий",
        ],
        answer: "злий-добрий, сумний-веселий",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 20. Через дефіс треба писати всі частки рядка:",
        question: "В якому рядку всі частки треба писати через дефіс?",
        options: [
            "будь/як, отак/то, казна/скільки, скажи/бо",
            "все/ж/таки, такий/от, казна/ що, будь/у/чому",
            "ані/хто, як/небудь, казна/чому, що/року",
        ],
        answer: "будь/як, отак/то, казна/скільки, скажи/бо",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 21. Речення з помилкою у вживанні форми прислівника:",
        question: "В якому реченні є помилка у вживанні форми прислівника?",
        options: [
            "Цей учитель пояснює більш зрозуміліше.",
            "Потрібно ретельніше чистити зуби.",
            "Найдоцільніше - перенести зустріч на завтра.",
            "Ця проблема досліджується найбільш детально.",
        ],
        answer: "Цей учитель пояснює більш зрозуміліше.",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 22. Пишуться разом усі прислівники рядка:",
        question: "В якому рядку всі прислівники пишуться разом?",
        options: [
            "(з)далеку, (на)(пів)дорозі, (без)відома",
            "(після) завтра, (без)перестанку,(до)вподоби",
            "(на)споді, (без)вісти, (за)вчасно",
            "(до)речі, (через)силу, (без)сліду",
        ],
        answer: "(на)споді, (без)вісти, (за)вчасно",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 23. Двоскладним є речення:",
        question: "Яке з речень є двоскладним?",
        options: [
            "День народження святкуватиму пізніше.",
            "Життя стає радістю для кожного в рідному краю.",
            "На полях уже викосили траву.",
        ],
        answer: "Життя стає радістю для кожного в рідному краю.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 24. Знайдіть складне речення:",
        question: "Яке з речень є складним?",
        options: [
            "Кожушок на ялинці геть свіжий і, ще недавно чорний од літнього тепла, тепер посвітлів.",
            "Тригуб дивився вбік і, здавалося, нічого не чув, а може, не хотів чути.",
            "Тут кожен камінь пише заповіт і кожна гілка шле адреси літу.",
            "Мов пушене ядро з гармати. Земля круг Сонця творить цикл.",
        ],
        answer: "Тут кожен камінь пише заповіт і кожна гілка шле адреси літу.",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Питання 25. З’ясуйте, який член речення виділено комами:",
        question: "Три дівчини, студентки-агрономи, йшли взимку по доріжці лісовій.",
        options: ["відокремлена прикладка", "відокремлена обставина", "порівняльний зворот", "відокремлений додаток"],
        answer: "відокремлений додаток",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Питання 26. Слова, які мають смислове навантаження, називаються:",
        question: "Як називаються слова, які мають смислове навантаження?",
        options: ["Тематичними", "Найважливішими", "Ключовими", "головними"],
        answer: "Ключовими",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 27. Прочитайте текст і скажіть, до якого стилю він належить:",
        question:
            "Колись давно на Україні було дуже багато маленьких колядників. Коли наставали Різдвяні свята, маленькі колядники, піймавши чарівним неводом найяснішу зірку і викувавши у чарівній кузні срібні дзвіночки, вирушили в далеку дорогу.",
        options: ["Художній", "Розмовний", "Науковий", "Офіційно-діловий"],
        answer: "Художній",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 28. Позначте рядок, у якому в усіх словах потрібно писати літеру е:",
        question: "В якому рядку у всіх словах потрібно писати літеру е?",
        options: [
            "Б...нтежити, в...р...тено, Водохр...ще, горл...чка, мар...во;",
            "Меч...носець, сут...ніти, зат...сатися, дуж...чка, закор...нілий;",
            "Л...ментувати, лот...рея, горщ...ковий, кр...нделик, мен...джер;",
            "Кор...н...плоди, вип....щ...ний, долон...чка, м...тричний, конф...денційний.",
        ],
        answer: "Б...нтежити, в...р...тено, Водохр...ще, горл...чка, мар...во;",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 29. Позначте рядок, у якому у всіх словах потрібно писати префікс с-:",
        question: "В якому рядку у всіх словах потрібно писати префікс с-?",
        options: [
            "...хопити, ...формувати. ...підтиха, ...кинути",
            "...ховати, ...фотографувати, ...чистити, ...платити",
            "...питати, ...сунути, ...порожнити, ...творити",
            "...казати, ...пізнитися, ...тиснути, ...шити",
        ],
        answer: "...хопити, ...формувати. ...підтиха, ...кинути;",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 30. Позначте рядок, у якому спрощення не відбувається в усіх словах:",
        question: "В якому рядку спрощення не відбувається в усіх словах?",
        options: [
            "Облас...ний, ненавис...ний, добросовіс...ний, запіз...нитися;",
            "Сер...це, кількіс...ний, наїз...ниця, проїз..ний;",
            "Корис...но, надшвидкіс...ний, сон...це, неякіс...ний;",
            "Кіс...лявий, пес...ливий, хвас...нути, хворос...няк;",
        ],
        answer: "Кіс...лявий, пес...ливий, хвас...нути, хворос...няк;",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 31. Прочитайте речення:",
        question:
            "Коли мален… кий(1) соловейко переконуєт… ся(2), що все йде за його сценарієм, то пісню свою починає повіл… но(3), і вона на невидимій ниточ…ці(4) зринає в далеку височінь. М’який знак треба писати у всіх підкреслених словах, ОКРІМ (Оберіть цифру)",
        options: ["1", "2", "3", "4"],
        answer: "4",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 32. Знайти речення у якому розділові знаки розставлені правильно:",
        question: "В якому реченні розділові знаки розставлені правильно?",
        options: [
            "Йому давало силу те що його місце залишалося порожнім усю дорогу.",
            "Хлопець їхав, стоячи на милицях і хоча було важко, він стояв.",
            "Окрім того, в Ужгороді є багато дерев сакури, у період цвітіння якої місто перетворюється на маленьку Японію.",
        ],
        answer: "Окрім того, в Ужгороді є багато дерев сакури, у період цвітіння якої місто перетворюється на маленьку Японію.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 33. Усі слова з не треба писати разом у рядку:",
        question: "В якому рядку всі слова з не треба писати разом?",
        options: [
            "не/вільник, не/вікно, не/хтувати",
            "не/нависть, не/ягоди, не/притомніти",
            "не/дуга, не/правда, не/навидіти",
            "не/года, не/гриби, не/тямитися",
        ],
        answer: "не/дуга, не/правда, не/навидіти",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 34. Частку ні пишемо окремо:",
        question: "В якому рядку частку ні треба писати окремо?",
        options: ["ні/сенітниця", "ні/яково", "ні/звідки", "ні/живий ні/мертвий"],
        answer: "ні/живий ні/мертвий",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 35. Граматичну помилку допущено в реченні:",
        question: "В якому реченні допущено граматичну помилку?",
        options: [
            "Мандруючи горами, учнями було зібрано колекцію рослин.",
            "Дерева зеленіли, кидаючи густий затінок на вулицю.",
            "Сонце вже пригрівало, висушуючи рештки роси.",
            "Луги, струшуючи росу, розляглися співами солов'їв.",
        ],
        answer: "Мандруючи горами, учнями було зібрано колекцію рослин.",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 36. Котрі з поданих дієприслівників мають форму доконаного виду?",
        question: "Які з поданих дієприслівників мають форму доконаного виду?",
        options: ["працюючи, прогулявши", "перемігши, згуртувавши", "кажучи, лежачи"],
        answer: "перемігши, згуртувавши",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 37. Скільки у реченні дієприслівників?",
        question:
            "Жінка постояла хвилинку і, залишивши відра на березі, хутко пішла вниз річкою, неспокійно оглядаючись на пагорбок, на село.",
        options: ["Один", "Два", "Чотири"],
        answer: "Два",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 38. Закінчення -а ( -я) у формі родового відмінка мають усі іменники в рядку:",
        question: "В якому рядку всі іменники в родовому відмінку мають закінчення -а (-я)?",
        options: ["тесляр, ручай, нарис", "робітник, Дмитро, місяць", "мільйон, долар, заробіток"],
        answer: "робітник, Дмитро, місяць",
        points: 2,
    },
    {
        description:
            "Питання 39. Визначити рядок, у якому всі іменники чоловічого роду в родовому відмінку однини мають закінчення -у (-ю):",
        question: "В якому рядку всі іменники чоловічого роду в родовому відмінку однини мають закінчення -у (-ю)?",
        options: ["бронхіт, спорт, фасад", "вулик, сором, прогрес", "ноутбук, ривок, конфлікт"],
        answer: "бронхіт, спорт, фасад",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 40. Які слова вживаються жителями певної місцевості?",
        question: "Як називаються слова, які вживаються жителями певної місцевості?",
        options: ["Неологізми", "Діалектні", "Професійні", "Історизми"],
        answer: "Діалектні",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 41. Правильно підібрано український відповідник до слова ЕЛЕКТОРАТ у рядку:",
        question: "Який з українських відповідників правильно підібрано до слова 'ЕЛЕКТОРАТ'?",
        options: ["Глядачі", "Голодувальники", "Виборці", "Приїжджі"],
        answer: "Виборці",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Питання 42. Займенники я, ти, він, вона, воно, ми, ви, вони є:",
        question: "Якими займенниками є я, ти, він, вона, воно, ми, ви, вони?",
        options: ["Вказівними", "Означальними", "Особовими"],
        answer: "Особовими",
        points: 1,
    },
    {
        description: "Питання 43. Окремо з ні пишуться такі заперечні займенники:",
        question: "Які заперечні займенники пишуться окремо з ні?",
        options: [
            "ні/хто, ні/чим, ні/якому, ні/чийому",
            "ні/чим, ні/кому, ні/якому, ні/кого",
            "ні/про/що, ні/перед/чим, ні/від/кого, ні/до/якого",
        ],
        answer: "ні/про/що, ні/перед/чим, ні/від/кого, ні/до/якого",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Питання 44. Помилка є в усіх рядках, окрім:",
        question: "В якому рядку немає помилки?",
        options: ["Знаходиться у відпустці", "Порок зору", "Лагідна вдача", "Це дорого стоїть"],
        answer: "Лагідна вдача",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 45. Помилка є в усіх рядках, окрім:",
        question: "В якому рядку немає помилки?",
        options: ["Визивати до директора", "Виписка з протоколу", "Виключати світло", "Доводити теорему"],
        answer: "Доводити теорему",
        points: 3,
    },
    {
        description: "Питання 46. Помилка є в усіх рядках, окрім:",
        question: "В якому рядку немає помилки?",
        options: ["Освітлювати проблему", "Припускати думку", "Біль у висках", "Вирішити приклад"],
        answer: "Припускати думку",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 47. Потребує редагування вислів у рядку:",
        question: "В якому рядку вислів потребує редагування?",
        options: [
            "винайняв квартиру в центрі",
            "запросив до вітальні",
            "розповів про відрядження",
            "приїхав вісім років назад",
        ],
        answer: "приїхав вісім років назад",
        points: 2,
    },
    {
        description: "Питання 48. Українським відповідником іншомовного слова диференціація є:",
        question: "Який український відповідник до іншомовного слова 'диференціація'?",
        options: ["Розчленування", "Уподібнення", "Ототожнення", "Розуміння"],
        answer: "Розчленування",
        points: 2,
    },
    {
        description:
            "Питання 49. Трембіта – ___________ музичний інструмент у світі: її розмір може сягати від двох з половиною до ___________.",
        question:
            "Вставте правильні слова у речення: Трембіта – ___________ музичний інструмент у світі: її розмір може сягати від двох з половиною до ___________.",
        options: [
            "найбільш довгий, восьми метри",
            "самий довший, восьмох метрів",
            "найдовший, восьми метрів",
            "самий довгий, вісьми метра",
            "довгіший, восьмох метра",
        ],
        answer: "найдовший, восьми метрів",
        points: 3,
    },
    {
        description:
            "Питання 50. Запрошуємо на тренінг з письменницької майстерності, де Вас навчать ________ побудови якісного художнього тексту. На заняттях працюємо в зошитах, створених ________ культової книги «Гра престолів».",
        question:
            "Заповніть пропуски: Запрошуємо на тренінг з письменницької майстерності, де Вас навчать ________ побудови якісного художнього тексту. На заняттях працюємо в зошитах, створених ________ культової книги «Гра престолів».",
        options: [
            "усіх секретів, по мотивам",
            "усіма секретами, по мотивах",
            "усім секретам, за мотивами",
            "усім секретам, по мотивам",
            "усіх секретів, за мотивами",
        ],
        answer: "усім секретам, за мотивами",
        points: 3,
    },
];
